新同盟9成半人當選 北區撞區致落選承諾吸取教訓

新同盟9成半人當選 北區撞區致落選承諾吸取教訓

新民主同盟今屆區選派出20人參選，最終19人勝出，當選率達95%，議席較選前的12席進一步增長，只有出戰北區盛福選區的黃良喜，因與另一民主派人士呂智恆未能協調成功，令工聯會温和達漁人得利。新民主同盟北區區議員陳惠達今午表示，會就民主派今次未能在當區勝出承擔責任，他向盛福的選民深深致歉，承諾以後將透過今次經驗，與素人和非建制參選人，更好地做好選前協調工作。

新民主同盟輪任召集人呂文光表示，今次區選結果出現「變天」，是因為承接了反送中運動的進程，他認為，政府必須盡快回應巿民的五大訴求，不能再將民意視若無睹，並要處理現時警暴的濫權問題。在欣盛選區擊敗民建聯劉國勳的新民主同盟唯一「女將」林淑菁表示，選區內很多支持者都稱不滿政府的施政和警暴問題，不少街坊更特別返港投票，「出盡全力讓我哋打大佬成功」，認為今次成功當選，反映港人「向香港政府嘅暴政說不」。

在大埔怡富成功連任的任啟邦表示，民主派在大埔區全取19個直選議席下，未來將在區會就過去建制派阻撓討論的議題，包括警暴和催淚彈影響居民健康等問題，向政府施更大壓力，「全部攞返出來討論要求官員回應」。

在馬灣成功連任的譚凱邦則指，十分感謝勇武派的朋友參加和理非投票，並明白今次選舉結果，「係好多義士用血同生命換番嚟，所以願榮光歸義士，願榮光歸手足」。他又表明，希望革新區議會過去老舊和不透明的做事方式，並將過去由建制派分予友好組織和大白象工程的公帑撥款，改為用於提升區內公民質素的工作，並會要求區議會會議必須直播，讓巿民能即時監察。

范國威表示，由於落區期間不少巿民提醒他不能忘記仍有學生留守，故此昨日即時發起聲援理大留守人士行動，要求警方立即停止包圍並撤離理大，讓學生可以安全離開，暫有近60名新當選議員的人士報名出席。他又指，警方至今未有就行動發出不反對通知書，但就稱會派人接信，並要求他提交5人名單，再交由現場的警方指揮官決定是否讓他們進入理大接觸學生。

Soure:

黃良喜 大仆街